[
    {
      "id": 1,
      "question": "Quel acteur a prêté sa voix au personnage de Simba adulte dans le film d'animation « Le Roi Lion » en 1994 ?",
      "choices": ["Matthew Broderick", "Jonathan Taylor Thomas", "Matthew Marsden", "Jason Marsden"],
      "correct_answer": "Matthew Broderick"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Dans « La Petite Sirène », quel est le nom du poisson qui accompagne Ariel dans ses aventures ?",
      "choices": ["Flotsam", "Jetsam", "Flounder", "Scuttle"],
      "correct_answer": "Flounder"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Qui a conçu les costumes pour le film d'animation « La Belle et la Bête » (1991) ?",
      "choices": ["Marc Davis", "Glen Keane", "Brittney Lee", "Ann Hould-Ward"],
      "correct_answer": "Ann Hould-Ward"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Dans « Tarzan », quel est le nom de la tribu qui recueille Tarzan après la mort de ses parents ?",
      "choices": ["Gorilles", "Waziri", "Mangani", "Moussouri"],
      "correct_answer": "Mangani"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Quel est le nom du personnage de Disney qui chante la chanson « Gaston » dans le film « La Belle et la Bête » (1991) ?",
      "choices": ["Gaston", "Le Fou", "Lumière", "Cogsworth"],
      "correct_answer": "Le Fou"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Dans « Pocahontas », quel est le nom de la chanson que Pocahontas chante lorsqu'elle veut savoir si John Smith est différent d'elle ?",
      "choices": ["Savages", "Colors of the Wind", "Just Around the Riverbend", "If I Never Knew You"],
      "correct_answer": "Colors of the Wind"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Dans « Mulan », quel est le nom du soldat qui devient le meilleur ami de Mulan au camp d'entraînement ?",
      "choices": ["Yao", "Chien-Po", "Ling", "Fa Zhou"],
      "correct_answer": "Yao"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Quel est le nom de la déesse de la mer dans le film « La Petite Sirène » ?",
      "choices": ["Ursula", "Athena", "Morgana", "Amphitrite"],
      "correct_answer": "Athena"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Dans « Aladdin », combien de souhaits un génie peut-il accorder à une personne qui frotte la lampe magique ?",
      "choices": ["3", "5", "7", "10"],
      "correct_answer": "3"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Dans « Le Roi Lion », quel est le nom de la gorge où Scar emmène Simba avant de l'attaquer ?",
      "choices": ["Gorge des Éléphants", "Gorge des Antilopes", "Gorge des Gnous", "Gorge des Crocodiles"],
      "correct_answer": "Gorge des Gnous"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Qui est le compositeur de la bande originale du film « La Petite Sirène » (1989) ?",
      "choices": ["Elton John", "Alan Menken", "Randy Newman", "Howard Ashman"],
      "correct_answer": "Alan Menken"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Quel est le nom du personnage de Disney qui est un robot de nettoyage dans le film « Wall-E » ?",
      "choices": ["EVE", "AXIOM", "MO", "AUTO"],
      "correct_answer": "EVE"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Dans « Le Bossu de Notre-Dame », quel est le nom du juge corrompu qui poursuit Esmeralda ?",
      "choices": ["Frollo", "Phoebus", "Clopin", "Quasimodo"],
      "correct_answer": "Frollo"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Quel personnage de Disney a chanté la chanson « Quand on prie la bonne étoile » dans le film « Pinocchio » (1940) ?",
      "choices": ["Jiminy Cricket", "Geppetto", "Figaro", "Stromboli"],
      "correct_answer": "Jiminy Cricket"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Dans « Mulan », quelle est la première ligne de la chanson « Réflexion » chantée par Mulan ?",
      "choices": ["Look at me, I will never pass for a perfect bride", "Who is that girl I see, staring straight back at me?", "Let's get down to business, to defeat the Huns", "You're unsuited for the rage of war"],
      "correct_answer": "Who is that girl I see, staring straight back at me?"
    },{
        "id": 16,
        "question": "Quel personnage de Disney a déclaré : « Vous êtes braver que vous le croyez, plus fort que vous semblez, et plus intelligent que vous pensez » ?",
        "choices": ["Tigrou", "Winnie l'ourson", "Alice", "Merlin"],
        "correct_answer": "Winnie l'ourson"
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Dans « La Reine des neiges », combien de jours Elsa et Anna sont-elles séparées après que Elsa ait quitté Arendelle ?",
        "choices": ["3 ans", "5 ans", "7 ans", "10 ans"],
        "correct_answer": "3 ans"
      },
      {
        "id": 18,
        "question": "Quel acteur a doublé la voix de Scar dans le film d'animation « Le Roi Lion » en 1994 ?",
        "choices": ["Jeremy Irons", "James Earl Jones", "Rowan Atkinson", "Jim Cummings"],
        "correct_answer": "Jeremy Irons"
      },
      {
        "id": 19,
        "question": "Dans le film « Alice au pays des merveilles », quel personnage dit : « Chaque aventure mérite une chanson » ?",
        "choices": ["Le Chapelier Fou", "Le Lièvre de Mars", "La Chenille", "Alice"],
        "correct_answer": "Le Chapelier Fou"
      },
      {
        "id": 20,
        "question": "Quel est le nom du personnage principal dans le film d'animation « Lilo & Stitch » ?",
        "choices": ["Stitch", "Lilo", "Nani", "Jumba"],
        "correct_answer": "Stitch"
      },
      {
        "id": 21,
        "question": "Dans « Mulan », quelle est la réplique de Mushu après avoir accidentellement brûlé la statue de famille de Mulan ?",
        "choices": ["Dishonor on you, dishonor on your cow", "My powers are beyond your mortal imagination", "The flower that blooms in adversity is the most rare and beautiful of all", "You don't meet a girl like that every dynasty"],
        "correct_answer": "Dishonor on you, dishonor on your cow"
      },
      {
        "id": 22,
        "question": "Quel est le nom du volcan sur l'île où Moana se rend dans le film « Vaiana, la légende du bout du monde » ?",
        "choices": ["Te Fiti", "Te Kā", "Te Whā", "Te Kaipo"],
        "correct_answer": "Te Kā"
      },
      {
        "id": 23,
        "question": "Qui a chanté la chanson « Un jour mon prince viendra » dans le film « Blanche-Neige et les Sept Nains » (1937) ?",
        "choices": ["Aurore", "Blanche-Neige", "Cendrillon", "Ariel"],
        "correct_answer": "Blanche-Neige"
      },
      {
        "id": 24,
        "question": "Dans « La Belle et la Bête », qui est le premier à se rendre compte que Gaston est dangereux pour Belle ?",
        "choices": ["Le père de Belle", "Lumière", "Maurice", "Mme Samovar"],
        "correct_answer": "Le père de Belle"
      },
      {
        "id": 25,
        "question": "Quel est le nom du dauphin qui est l'ami de Ariel dans le film « La Petite Sirène » ?",
        "choices": ["Scuttle", "Flounder", "Sebastian", "Triton"],
        "correct_answer": "Flounder"
      },
      {
        "id": 26,
        "question": "Dans « Le Livre de la jungle », quel est le nom du serpent qui tente de manger Mowgli ?",
        "choices": ["Kaa", "Shere Khan", "Bagheera", "Baloo"],
        "correct_answer": "Kaa"
      },
      {
        "id": 27,
        "question": "Quelle est la devise des trois mousquetaires dans le film d'animation « Mickey, Donald, Dingo : Les Trois Mousquetaires » (2004) ?",
        "choices": ["Tous pour un, un pour tous", "Un pour tous, tous pour un", "À chacun selon ses besoins", "Nous sommes invincibles"],
        "correct_answer": "Tous pour un, un pour tous"
      },
      {
        "id": 28,
        "question": "Dans « La Reine des neiges 2 », où Elsa trouve-t-elle un souvenir de son enfance ?",
        "choices": ["La salle du trône", "La bibliothèque", "Le grenier", "La grotte des esprits"],
        "correct_answer": "La grotte des esprits"
      },
      {
        "id": 29,
        "question": "Quel est le nom de la chanson d'ouverture du film « La Belle et la Bête » (1991) ?",
        "choices": ["Belle", "Histoire éternelle", "C'est la fête", "Je ne savais pas"],
        "correct_answer": "Histoire éternelle"
      },
      {
        "id": 30,
        "question": "Dans « La Belle et la Bête », quel est le nom de la chanson chantée par Gaston et ses acolytes dans la taverne ?",
        "choices": ["Gaston", "Le monde qui est le mien", "L'air du temps", "Je ne savais pas"],
        "correct_answer": "Gaston"
      },
      {
        "id": 31,
        "question": "Dans « Lilo & Stitch », quel est le nom du vaisseau spatial alien qui poursuit Stitch sur Terre ?",
        "choices": ["Galactic Federation", "Gantu", "Experiments", "Grand Councilwoman"],
        "correct_answer": "Gantu"
      },
      {
        "id": 32,
        "question": "Dans le film « Hercule », quelle épreuve Hercules doit-il réussir pour rejoindre les dieux de l'Olympe ?",
        "choices": ["Vaincre le Cerbère", "Sauver Meg", "Vaincre Hadès", "Retrouver sa force divine"],
        "correct_answer": "Vaincre le Cerbère"
      },
      {
        "id": 33,
        "question": "Quel est le nom de la montagne où se trouve la maison de Hercules dans le film d'animation « Hercule » ?",
        "choices": ["Mont Olympe", "Mont Parnasse", "Mont Athos", "Mont Oeta"],
        "correct_answer": "Mont Olympe"
      },
      {
        "id": 34,
        "question": "Qui a été la voix de la bête dans le film « La Belle et la Bête » de 1991 ?",
        "choices": ["Robbie Benson", "Paige O'Hara", "Angela Lansbury", "Richard White"],
        "correct_answer": "Robbie Benson"
      },
      {
        "id": 35,
        "question": "Quel personnage de Disney est surnommé « Stitch » ?",
        "choices": ["Expérience 626", "Expérience 624", "Expérience 635", "Expérience 610"],
        "correct_answer": "Expérience 626"
      }
  ]